\subsection{Rijden: DIY neuraal netwerk}
Voor het genereren van de neurale netwerken en het trainen ervan hebben we uiteindelijk gekozen om DIY neuraal netwerk te gebruiken. De reden hiervoor is omdat DIY neuraal netwerk het enige is waarmee we alles kunnen doen wat we willen. De andere libraries voor neurale netwerken hebben namelijk niet de optie om activatiefuncties per neuron te doen, maar alleen per laag. Ook is het trainen met DIY neuraal netwerk sneller dan met de andere libraries.

\subsection{Tegenstanders: massa-veer systeem}
Omdat we geen goede datasets hebben met sensor data voor tegenstanders, hebben we als alternatief hiervoor het massa-veer systeem geïmplementeerd om tegenstanders te ontwijken. Het massa-veer systeem zorgt ervoor dat de auto naar links of rechts stuurt als er een tegenstander voor de auto staat. Dit had ook gedaan kunnen worden door het neurale netwerk het te laten leren met behulp van gatasets met tegenstander informatie, maar dat was helaas dus niet mogelijk.

\subsection{Hulp-algoritmes}
    \subsubsection{Schakelen}
    Het netwerk kan zelf niet schakelen tussen verschillende gears, dit wordt dus gedaan doormiddel van een schakel systeem. Dit schakel systeem kijkt wat de RPM is van de auto en schakelt hiermee omhoog of naar beneden. De waardes hiervoor zijn gehaald uit de volgende paper \cite{schakel}.
    \subsubsection{ABS}
    Om te voorkomen dat de auto snel slipt in de bochten wordt er gebruik gemaakt van ABS. Met ABS slipt de auto veel minder vaak uit de bocht. De code voor de ABS is gehaald van de SimpleDriver.java van de torcs client\cite{Recovery}.
    \subsubsection{Recovery}
    Het netwerk heeft jammer genoeg altijd schoonheidsfoutjes, bij deze foutjes komt de auto soms vast te zitten. Er moest dus iets komen wat de auto terug naar het midden van de baan brengt om het daarna weer terug te geven aan het netwerk.
    Om dit te bereiken is er gebruik gemaakt van een algoritme die constant checkt of de auto van de baan is en voor hoelang, is hij langer dan 25 iteraties en met een hoek van 30 graden met de muur dan gaat de auto achteruit , en gebruikt hij steering ,die eerst checkt of hij naar links of naar rechts moet , om daarna weer terug naar de lijn te sturen. Om de goede waardes te berekenen is er nog onderzoek hiernaar gedaan, de resultaten staan in de bijlage. De recovery driver is gebaseerd op de SimpleDriver.java \cite{Recovery}

\subsection{Netwerk}
\includegraphics[scale=0.5]{images/network.PNG}
Het netwerk waar we uiteindelijk voor hebben gekozen heeft 22 input neuronen, een hidden layer met 20 neuronen, nog een hidden layer van 10 neuronen en een output layer van 2 neuronen. De acitvatie functie van alle neuronen is TANH, behalve op de output neuron van sturen, daar is de activatiefunctie linear. de reden hiervoor is dat sturen van -1 tot 1 gaat, maar TANH zelf gaat maar van 0 tot 1. De start weight voor alle neuronen wordt met Xavier berekend.\\

We zijn op dit netwerk gekomen door veel trial en error. We begonnen door eerst relevante informatie hierover online te zoeken. Hierbij kwamen we op een paper van Jeff Heaton en hierin stond een formule voor hoeveel neuronen je moet gebruiken per hidden layer~\cite{heaton_2015}. Deze hebben we als begin gebruikt om verschillende activatie functies en aantal layers / neuronen te testen om te kijken welke het beste werkt. Na heel veel getest te hebben zijn we uiteindelijk op dit netwerk gekomen.

\subsection{Datasets}
Voor de datasets hadden we de keuze uit de gegeven data sets of zelf data sets maken. De datasets die gegeven waren hadden geen data erin voor tegenstanders, dus hadden we het plan om zelf data sets te maken. Hiervoor hebben we een programma geschreven. Dit programma laat je zelf een torcs track rijden en neemt vervolgens alle sensor data op en de reactie erop van degene die rijdt. Dit werd opgeslagen in een CSV en gaf hetzelfde soort data als die ons gegeven was.

Met deze data werden de neurale netwerken echter slechter dan met de gegeven data. De reden hiervoor denken we is dat we niet heel voorzichtig reden, waardoor het netwerk ook leert om niet voorzichtig te rijden. Ook hadden niet alle groepsleden een stuur controller, dus het sturen ging meestal niet heel goed. Daarom hebben we uiteindelijk gekozen om de datasets die ons gegeven zijn te gebruiken voor het trainen

\subsection{Test rapport}
Voor het test rapport hebben we \emph{CG Speedway number 1} gekozen.
\begin{enumerate}
\item{\textbf{Eis:} De auto mag nooit stilstaan tijdens een "practice" race. \newline \textbf{Stappen:} 
\begin{enumerate}
    \item{Begin een "Practice" race met de AI.}
    \item{Laat de AI precies twee rondes rijden.}
    \item{Noteer hoe vaak de AI stilstaat (start en finish niet meegeteld).}
\end{enumerate}
\textbf{Verwachte resultaat:} De auto staat geen één keer stil tijdens de gehele ronde.}

\textbf{Resultaat:} De auto stond geen één keer stil tijdens de twee rondes.

\item{\textbf{Eis:} De auto mag geen muren raken tijdens een "practice" sessie. \newline \textbf{Stappen:} 
\begin{enumerate}
    \item{Begin een "Practice" race met de AI.}
    \item{Laat de AI precies twee rondes rijden.}
    \item{Noteer hoe vaak de AI de muur raakt.}
\end{enumerate}
\textbf{Verwachte resultaat:} De auto raakt geen enkele keer de muur tijdens de gehele ronde.}

\textbf{Resultaat:} De auto bleef op de baan rijden en hij raakte geen enkele keer de muur.

\item{\textbf{Eis:} De auto mag alleen de goede kant op rijden. \newline \textbf{Stappen:} 
\begin{enumerate}
    \item{Begin een "Practice" race met de AI.}
    \item{Laat de AI precies twee rondes rijden.}
    \item{Noteer hoe vaak de AI de verkeerde kant op gaat.}
\end{enumerate}
\textbf{Verwachte resultaat:} De auto gaat nooit de verkeerde kant op.}

\textbf{Resultaat:} De auto blijft de goede kant op rijden tijdens de twee rondes.

\item{\textbf{Eis:} De auto mag alleen maar met de wielen van de auto de baan raken. \newline \textbf{Stappen:} 
\begin{enumerate}
    \item{Begin een "Practice" race met de AI.}
    \item{Laat de AI precies twee rondes rijden.}
    \item{Kijk of de auto de baan raakt met iets anders dan de wielen van de auto (bijvoorbeeld de voorkant of het dak van de auto)}
\end{enumerate}
\textbf{Verwachte resultaat:} De wielen van de auto blijven op de track.}

\textbf{Resultaat:} De wielen van de auto bleven op de track gedurende de twee rondes.
\end{enumerate}


\subsection{Source code}
De source code is als bijlage toegevoegd in de map 'Code/controller/'. Het netwerk is toegevoegd als bijlage in de map 'Code/configuration/.